%begin-include
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : etape9.tex
% 	Modif : jeu. 21 mai 2020 15:01
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\titrevelo{e}{Saint-Chinian}
	Comme le réparateur ouvre à 9h30, Stéphane en profite pour faire une grasse matinée.
	Il part à 9h15 pour être sûr d'être à l'ouverture et ça marche : il est à l'ouverture.
	Par contre, le réparateur regarde ma manette et lui explique la dure réalité de la vie.
	Si c'était le câble qui était cassé, il pourrait le changer en \Unite{15}{minutes}.
	Mais si c'était le câble qui était cassé, lorsqu'il change les vitesses il entendrait clac-clac.
	Il n'entend rien ?
	C'est parce que c'est le mécanisme qui est cassé : je le savais.
	Et là, c'est une très mauvaise nouvelle.
	D'abord, tout le monde utilise du Shimano maintenant, alors que le vendeur initial m'avait équipé de Campagnolo.
	Ce n'est pas une découverte, ça a toujours posé problème lorsque Stéphane devait changer mes pièces en urgence.

	Non, la vraie mauvaise nouvelle, c'est que Campagnolo est passé à douze vitesses.
	Les réparateurs peuvent avoir onze vitesses, mais dix vitesses ne se trouvent plus.
	Il faut qu'il trouve un réparateur qui peut récupérer des vieilles pièces sur un vieux vélo.
	Il part donc de \Note{Gignac} un peu tard, sans savoir vraiment par où passer.
	La seule chose qu'il sache, c'est qu'il ne va pas essayer toutes les villes pour trouver un réparateur.

	Il a compris qu'il ne pouvait rien faire d'autre, il est obligé d'avancer.
	Il roule en espérant trouver et verra à Saint-Chinian dans le pire des cas.
	Il paraît qu'il y a un bon réparateur de vélos mais ça va faire loin avec un seul pignon.
	Heureusement, ce n'est pas la montagne, cependant c'est relativement vallonné.
	Pour l'instant, c'est direction plein sud pour éviter les grosses routes.
	Il sait que la première ville avec la possibilité d'avoir un réparateur de vélos est plutôt proche.
	Il veut y croire car c'est une ville mythique dans laquelle il n'est jamais passé de toute sa vie.
	En attendant d'y arriver, il profite quand même du paysage qui est assez beau.
%CTP
	Comme vous le voyez sur la photo, il peut admirer la berge du verger.

	\maphoto{paysage}

	Assez vite, il arrive sur la ville mythique tant attendue de \Note{Pézénas}.

	\begin{pausecourte}
		Ça ne vous parle pas ?
		Vous savez, la ville de \propre[n]{Boby}{Lapointe}.
		Mais si, celui qui a chanté «~Aragon et Castille~», «~Bobo Léon~», «~Framboise~», «~Ta Katie t'a quitté~» et tout ça.
		Celui qui fait plus de jeu de mots, de calembours et de contrepèteries dans n'importe laquelle de ses chansons que Johnny dans toute sa carrière.
		Celui qui a vendu plus de disques après sa mort que quand il était vivant.
		Celui qui a inventé le langage bibi-binaire.
		Non ?
		Toujours pas ?

		Vous connaissez mieux Vianey ?
		Si c'est le cas, ce n'est pas forcément la peine d'en parler à Stéphane.
		Personnellement, je n'ai rien contre Vianey, je ne connais pas, Stéphane ne l'a jamais écouté chez lui.
		Mais il l'a vu une fois à un concert et heureusement que Vianey n'était pas le seul à se présenter.
		Le pauvre gars tout seul avec sa guitare qui se prenait pour Brassens.

		Pour Stéphane, Vianey, c'est le symbole du pauvre gars qui ne sait pas chanter.
		Il en a connu plein au collège/lycée/fac à qui il n'osait pas dire que c'était vraiment pourri.
		Alors, pour ne pas mentir, il cherchait un truc sympa.
		Genre «~Ah ouais, il y a un truc intéressant dans les paroles.~» ou autre.
		Mais là, que Vianey soit plus connu que Boby, ça plombe l'humeur de Stéphane: vous n'êtes pas obligé de le lui dire si c'est le cas.
	\end{pausecourte}

	Mais là, le but n'est pas de trouver le musée de Boby mais un réparateur de vélos.
	Comme l'office du tourisme est devant, il va se renseigner.
	Le réparateur est facile à trouver : c'est juste à la sortie de l'office de tourisme.
	Malheureusement, il n'y a pas le moindre vieux vélo équipé.
	Il y en avait, mais comme c'était le seul de la région à en avoir, toutes les pièces détachées sont parties depuis longtemps.
	Il a beau regarder dans sa réserve, il ne trouve rien.
	Je n'arrive pas à comprendre le principe de l'augmentation du nombre de vitesses à l'arrière.
	Alors qu'en même temps, il est de plus en plus dur de trouver des pédalier à trois plateaux.
	La modernité est de diminuer le nombre de plateaux en augmentant le nombre de pignons.
	Sachant qu'il faut éviter de trop croiser la chaine (ie : pignon de droite et plateau de gauche ou l'inverse) ça semble contradictoire.
	Ou alors, le but est de vendre plus de chaines : pour avoir plus de pignons il faut que la chaine soit plus fine et donc moins résistante.
	Mais c'est comme ça : il n'y aura pas de réparation ici.
	Par contre, il aide un peu en bloquant les vitesses sur le quatrième pignon.

	C'est donc reparti sur une seule vitesse avec, toujours comme seule possibilité de changer les plateaux, mais avec la nouvelle possibilité de plus utiliser le grand plateau.
	C'est moins bien pour moi car ça permet à Stéphane de pédaler plus en puissance.
	Quand la vitesse est bloquée sur le petit pignon, il n'y a qu'en descente que Stéphane peut utiliser le grand plateau.
	À la limite, il peut l'utiliser sur du plat quand il n'est pas gêné par le vent, mais pas trop longtemps.

	\maphoto{paysage2}

	Depuis hier soir, il était donc pratiquement toujours sur le plateau du milieu.
	Maintenant, il recommence à utiliser le grand plateau.
	Et je souffre.

	Il trouve les petites routes relativement facilement.
	Au bout d'un moment ça devient compliqué de trouver les toutes petites routes blanches et il se rabat sur les petites routes jaunes.
	Quand il arrive à \Note{Espondeilhan} il est midi.
	Il n'a fait que \Unite{47}{\km} mais comme il voit un restaurant il s'arrête pour y manger.
	Comme il est obnubilé par ma manette, il ne regarde pas trop le temps.
%CTP
	Mais remarque quand même qu'il fait très beau et très chaud.
%CTP
	Il met donc sa casquette (oui, c'est une contrepèterie, mais là, même sans le vouloir je suis obligé de la faire) pour repartir vers 13h15.
	Il est bientôt arrivé mais se couvre, même si je suis persuadé que le risque n'est pas très important.
	C'est vrai, quoi, l'insolation, c'est quand le soleil s'attaque au cerveau.
	Mais il faudrait déjà que Stéphane soit équipé pour pouvoir servir de cible.

	Quand il traverse \Note{Thézan-les-Béziers}, il a beau regarder partout, il ne reconnait vraiment rien.
	Il sait qu'il y est venu au moins une fois quand il était petit.
	Il ne sait pas s'il y est venu plusieurs fois.
	Mais ce qu'il voit ne lui remémore absolument aucun souvenir.

	Il continue sur les petites routes et il est surpris de voir que ça monte autant.
	Il s'imagine que \Note{Cazedarnes} est en haut de la colline mais ça continue à monter.
	Par contre, si la montée est raide, l'odeur de fleurs est impressionnante.
	Ça sent vraiment très bon.

	\begin{pausecourte}
		\maphoto{fleur}
		C'est donc le moment choisi pour prendre la photo de la fleur du jour.
		Je ne sais pas si c'est cette fleur qui sent si bon.
		Je me contente de montrer ce que Stéphane a photographié.
		En tous cas, c'est rigolo comme fleur, je ne connaissais pas.
	\end{pausecourte}

	Ensuite, ça descend pratiquement jusqu'à \Note{Saint-Chinian}.
	Dans le centre, il y a le réparateur de vélos qui me regarde.
	Il n'a pas de pièce, il faut repasser demain pour voir ce qu'il est possible de faire.

	La journée est déjà finie à 15h15 alors qu'elle a commencé tard.
	Il n'a fait que \Unite{82}{\km}.
	Stéphane prévoit trois jours de repos, je vais dormir dans un mixte entre une tente et un camping-car.
	Pour ce qui est de l'état des routes, je peux dire que je suis agréablement surpris.
	Il ont arrêté de mettre leurs pubs pour des pistes cyclables introuvables.
	Par contre, les routes sont vraiment belles dans l'Hérault, même les petites routes blanches sont nickelles.
	Pour ce que j'en ai vu, ce sont les plus belles routes de France.

%end-include
